# Что это?

В этом репозитории - пример очень простой программной реализации логического аспекта (физические свойства игнорируются) НЕЙТРАЛЬНОГО ЭЛЕКТРОМАГНИТНОГО РЕЛЕ на нескольких объектно-ориентированных яэыках программирования:

* C++
* Java
* C#
* Ruby
* Javascript

# Как посмотреть на примеры в действии

Репозиторий содержит только исходный код программ.
Для того, чтобы запустить любую из программ нет необходимости устанавливать интерпретароты, компиляторы, виртуальные машины и т.д. Конечно, Вы можете делать это, если хотите, но я предлагаю следуюшее:

1. Скопировать исходный код программы.
2. Зайти на http://ideone.com (а для javascript-программы - на http://jsbin.com, http://jsfiddle.net или в Firebug).
3. Вставить код и выполнить его.

# Почему такая предметная область и такая простая программа?
ВООБЩЕ-ТО, ЭТОТ "ПРОЕКТ" - ПРОСТО ШУТКА ДЛЯ МОЕГО СТАРОГО ДРУГА


# Если взглянуть серьёзно

Задумка была такая:

1. Реализовать абсолютно один и тот же алгоритм на нескольких языках максимально "красиво" (компактно, читаемо, "современно" - в пропорции разумного компромисса).
2. Разные языковые версии должны быть как можно более идентичными, отличия должны проявиться только там, где они связаны со спецификой языка.

Предлагаю два угла зрения на полученный результат:

* С одной стороны, все реализации очень похожи. Это говорит о том, что (по крайней мере, для относительно несложных алгоритмов) первичен образ мышления, и воплотить его можно на разных языках достаточно неизменным.
* С другой стороны, даже на примере такой простой программы (ведь для профессионального программиста это - что-то близкое к "Hello, World!") отличия рассмотренных языков, всё-таки, чувствуются, особенно в процессе написания программы (думаю, что в процессе созерцания они чувствуются заметно слабее). Порядок, в котором я перечислил языки, не случаен - для меня он отражает эволюцию "удобства" написания программ и "красоты" получаемого результата. Этот эксперимент ещё раз утвердил меня в осознании того, что мне нравится Ruby, и я люблю javascript (при этом понимая преимущества других языков)!

# Замечание о javascript-варианте
Реализация на javascript более, чем реализации на других языках, написана в "необычном" стиле.
Я умышленно не использовал оператор 'new' (создание через конструктор), а использовал Object.create - я намерен попробовать использовать этот подход всегда, почему - это тема отдельного разговора :).
К сожалению, http://ideone.com на данный момент не поддерживает стандарт ECMAScript 5 (а мой пример его использует), а также не позаоляет использовать ни console.info(), ни document.write() для вывода (там предлагается только очень специфический вывод). Поэтому для запуска javascript-программы я предложил другой путь, нежели для программ на остальных языках.
